# Πως φτιάχνω καλώδιο I2C

Ο ελεγκτής έχει υποδοχή I2C αλλά το S1 δεν έχει κάποιο αισθητήρα ή ενεργοποιητή I2C, οπότε η θύρα είναι ουσιαστικά άχρηστη. Αρχικά άνοιξα το κουτί του ελεγκτή του S1 (το μπλε κουτί). Στην κάτω πλευρά της πλακέτας έχει πολύ ωραία σήμανση για το pinout των θυρών. 

![I2C pinout](./img/i2c_port.jpg)

Όπως γνωρίζουμε για το Arduino Uno, αλλά φαίνεται και από την παραπάνω εικόνα, τα I2C pins του Arduino Uno είναι τα παρακάτω.

| Arduino Uno pin | I2C pin |
| --- | --- | 
| A4 | SDA |
| A5 | SCL |

Η πρώτη σκέψη ήταν να "κόψω" ένα από τα καλώδια του κιτ και να βάλω female dupont στη μια άκρη. Μετά όμως θυμήθηκα ότι μέσα στο κουτί του R3 (βραχίονας), υπάρχει ένα καλώδιο RJ11 (στην πραγματικότητα είναι RJ12) που είναι ακριβώς αυτό. Το καλώδιο είναι αυτό της παρακάτω εικόνας:

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img0.jpg)

Οπότε το καλώδιο υπάρχει. Απλά για κάποιο λόγο το καλώδιο ενώ έχει 4 female dupont μόνο τα 3 από αυτά είναι συνδεδεμένα στα pins της I2C θύρας (δες την παραπάνω εικόνα). Δεν ξέρω αν τα χρώματα είναι ίδια σε όλα τα κιτ αλλά σε αυτό που άνοιξα ο χρωματικός κώδικας είναι ο παρακάτω:

| Χρώμα καλωδίου στο RJ12 καλώδιο | Σύνδεση στο pin της I2C θύρας | 
| --- | --- |
| Κόκκινο | Vcc |
| Άσπρο | Gnd |
| Κίτρινο | Α4 | 
| Γκρι | Συνδεδεμένο σε pin που δεν χρησιμοποιείται από το I2C |

Άρα 3 στα 4. Μας λείπει 1 καλώδιο. Τα RJ12 καλώδια του κιτ είναι 6P6C (six position/six contact). Οπότε υπάρχουν άλλα δύο καλώδια "κρυμμένα" μέσα στο μπλε προστατευτικό του καλωδίου RJ12. Κοιτώντας λίγο πιο προσεκτικά το καλώδιο τα 2 "κρυμμένα" καλώδια σχεδόν φαίνονται. Δες την παρακάτω εικόνα:

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img1.jpg)

Το απογύμνωσα 3-4 εκατοστά περισσότερο και αποκαλύφθηκαν τα 2 επιπλέον καλώδια. 

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img2.jpg)

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img3.jpg)

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img4.jpg)

Δοκιμάζοντας με το πολύμετρο βρήκα ότι χρειάζομαι το πράσινο καλώδιο, αυτό είναι συνδεδεμένο με το pin Α5 που χρειάζεται για το I2C. Οπότε έκοψα επιτόπου το γκρι (1-2 εκατοστά πριν τα female dupont) και το σύνδεσα πάνω στο πράσινο. 

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img5.jpg)

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img6.jpg)

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img7.jpg)

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img8.jpg)

Στην παραπάνω εικόνα, δεν κόλλησα τα καλώδια (με κολλητήρι και καλάι). Απλά τα απογύμνωσα αρκετά και τα "έμπλεξα" μεταξύ τους. Απαραίτητη η προστασία της σύνδεσης με θερμοσυστελλόμενο. 

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img9.jpg)

Το I2C καλώδιο είναι σχεδόν έτοιμο. Επειδή οι υποδοχές του καλωδίου είναι αρσενικές και οι οθόνες έχουν και αυτές αρσενικές υποδοχές, χρειαζόμαστε και ένα τετραπλό dupont θηλυκό - θηλυκό που ευτυχώς για εμάς υπάρχει επίσης μέσα στον θησαυρό υλικού, δηλαδή στο R3, για να συνδέει την πλακέτα με το χειριστήριο.

![r3_i2c_wannabee_cable](./img/img10.jpg)

Ο τελικός χρωματικός πίνακας είναι ο παρακάτω:

| Χρώμα καλωδίου στο RJ12 καλώδιο | Σύνδεση στο pin της I2C θύρας | 
| --- | --- |
| Κόκκινο | Vcc |
| Άσπρο | Gnd |
| Κίτρινο | Α4 (SDA) | 
| Γκρι ενωμένο με το πράσινο | Α5 (SCL) |

![Καλώδιο RJ12 σε I2C](./img/i2c_cable.jpg)

Το πρόσθετο αυτό μπαίνει μαζί με το βασικό πρόσθετο S1, και προσθέτει άλλο ένα μικρό (τουλάχιστον για την ώρα) σετ εντολών. Το πιο βασικό πρόγραμμα είναι αυτό της παρακάτω εικόνας

![Κώδικας](./img/code.png)

![final result](./img/final_result.jpg)

Για να βρεθεί η διεύθυνση I2C της οθόνης (και βασικά οποιαδήποτε άλλου πρόσθετου στο I2C bus), μπορεί να χρησιμοποιηθεί το αρχείο [i2c_scanner.ino](/συνοδευτικά_αρχεία/i2c_scanner.ino).


